外交部：中国是對世界有莫大益處的「優等生」 美方不允許別人更優秀

中國外交部副部長樂玉成今早（7月8日）批評，美方主張市場精神、公平競爭，但不允許別人比美國更優秀。

樂玉成在中國人民外交學會和美國亞洲協會共同舉辦的中美關係視象對話上表示，美方嘴上一直講市場精神、公平競爭，但行動上卻是「武大郎開店——不容大個兒」，不允許別人比自已更優秀、更有競爭力。

樂玉成指中國對世界經濟有莫大益處的「優等生」，指中國在自身快速發展的同時，對世界的貢獻有目共睹，連續多年對世界經濟增長貢獻率超過30%，對全球減貧貢獻率超過70%。

樂玉成批評美國不僅不認可，還不遺餘力地打壓遏制，甚至在人文交流領域也越來越歇斯底里，監控學者，驅趕記者，抓捕留學生，關閉孔子學院，讓人懷疑麥卡錫主義是不是又回來了。

他又指中美關係攸關兩國和人類的前途命運，不能被極端分子所綁架，不能讓他們把中美關係帶進死胡同。

甚至在人文交流領域也越來越歇斯底里，監控學者，驅趕記者，抓捕留學生

「武大郎開店」

今天銅鑼灣盛大開幕

指桑罵槐

繼續打飛機

佢講緊某國？

指槐罵桑先啱 人地就指桑罵槐諷刺對家 中國先指槐罵桑諷刺自己

優等生爭先恐後走去劣等生度係咩玩法？

中二到

回力標話自己真係第一次見

優等唔係問題
而係你將聰名用喺害人就有問題

食左好多偉哥?

中国對世界經濟有莫大益處，但對世界自由、人權、道德價值的傷害卻有過之而無不及

我成日覺得強國人係聰明
世界大同甚至匹配唔起
但佢地嘅聰明往往係惡夢
因為佢地會用到盡，令人唔信任同埋防備心重

聰明人但係加上兵不厭詐 非常惡搞

咁樣讚自己究竟知唔知羞...

所以我英國年代好唔鍾意同強國人甚至香港人有太多來往
因為我太蠢襯佢地唔起

美方主張市場精神、公平競爭，但不允許別人比美國更優秀。<---咁你幾時開放中國市場呀

全球減貧貢獻率超過70%
但自己全部就 有一半人口收入低過1000人仔
重有D數據點黎同點定義

優等生但造唔到晶片

有新字